+++
date = "2018-03-22T00:20:57Z"
description = ""
endDate = "2018-04-16T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio", "Superior"]
state = ["Pará"]
status = "Fechado"
title = "Banpará 2018"
type = ""
url = "/banpara"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3189"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso Banpará



O Banco do Estado do Pará S.A. – Banpará é uma Sociedade de Economia Mista, organizado sob a forma de banco múltiplo, com a missão de gerar valor para o Estado do Pará, como um Banco autossustentável que atua para o desenvolvimento econômico e social.



Segundo o [Edital](http://www.banpara.b.br/media/225775/edital_de_abertura_n__0012018_-_concurso_p_blico_banpar_.pdf) as inscrições para o concurso público estão disponíveis dentre o período de 15 de março até o dia 16 de abril, ao qual será cobrada uma taxa de R$ 50,00 (cinquenta reais) para o nível médio e de R$ 90,00 (noventa reais) para os cargos de nível superior. Com cerca de 120 vagas sendo concorridas e com salário máximo de quase R$ 6.000,00 os cargos contam com diversos auxílios. O concurso público está sendo organizado pela [Fundação de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa (FADESP)](https://www.portalfadesp.org.br) a qual tem a responsabilidade sobre a aplicação e avaliação do concurso.



## Disposição e Requisitos de Cargos



O concurso está oferecendo 8 tipos de cargos, ao qual o cargo de técnico bancário está oferecendo até 110 vagas, os demais cargos possuem apenas uma vaga. Segue logo abaixo uma tabela com a relação dos cargos, requisitos e o seu salário respetivamente:



| Cargos                 | Requisitos                                                                                                                                                                                            | Salário    |
|------------------------|-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|------------|
| Técnico Bancário       | Certificado de conclusão de curso de Ensino Médio                                                                                                                                                     | R$2.192,88 |
| Assistente Social      | Conclusão de curso de graduação em Serviço Social                                                                                                                                                     | R$3.774,95 |
| Contador               | Conclusão de curso de graduação em Ciências Contábeis                                                                                                                                                 | R$3.774,95 |
| Engenheiro Civil       | Conclusão de curso de graduação em Engenharia Civil                                                                                                                                                   | R$3.774,95 |
| Engenheiro Eletricista | Conclusão de curso de graduação em Engenharia Elétrica                                                                                                                                                | R$5.770,90 |
| Engenheiro Mecânico    | Conclusão de curso de graduação em Engenharia Mecânica                                                                                                                                                | R$3.774,95 |
| Médico do Trabalho     | Conclusão de curso de graduação em Medicina e Especialização em Medicina do Trabalho                                                                                                                  | R$5.676,12 |
| Técnico em Informática | Graduação em Engenharia da Computação, Ciência da Computação, Tecnologia em Processamento de Dados, Sistema de Informação, Análise de Sistema ou Tecnologia em Análise ou Desenvolvimento de Sistemas | R$3.774,95 |





### Detalhes da prova



As provas do Concurso Público serão objetivas de múltipla escolha, de caráter eliminatório e classificatório, para todos os cargos/polos, e haverá provas de títulos, de caráter apenas classificatório, para os cargos de Nível Superior.



A prova exige conhecimentos em Língua Portuguesa, Raciocínio Lógico, Noções de informática e conhecimentos gerais. Para os cargos de Nível Superior, é exigido ainda o conhecimento específico relativo ao cargo escolhido, ao qual é cerca de 40 questões de 60. A data de realização da prova está prevista para o dia 6 de maio de 2018 com a duração de 4 horas para a sua realização.